@inproceedings{Boumedyen-Billami-Bortolaso-Derras:TALN:2020,
    author = "Boumedyen Billami, Mokhtar and Bortolaso, Christophe and Derras, Mustapha",
    title = "Extraction de th\`emes d'un corpus de demandes de support pour un logiciel de relation citoyen",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "155-163",
    note = "Topic extraction from a corpus of support requests for citizen relations software",
    abstract = "Nous nous int\'eressons dans cet article \`a l'extraction de th\`emes (topics) \`a partir de commentaires textuels provenant des demandes de support de l'\'editeur de logiciel Berger-Levrault. Le corpus de demandes analys\'e est celui d'un outil de gestion de la relation citoyen. Ce corpus n'est pas format\'e et est peu structur\'e avec plusieurs locuteurs qui interviennent (le citoyen et un ou plusieurs techniciens support). Nous d\'ecrivons une \'etude exp\'erimentale qui repose sur l'utilisation de deux syst\`emes. Le premier syst\`eme applique une LDA (Allocation Dirichlet Latente), tandis que le second combine l'application d'une LDA avec l'algorithme k-Moyennes (k-Means). Nous comparons nos r\'esultats avec un \'echantillon de ce corpus, annot\'e par un expert du domaine. Nos r\'esultats montrent que nous obtenons une classification de meilleure qualit\'e comparable avec celle effectu\'ee manuellement par un expert en utilisant une combinaison LDA/k-Moyennes.",
    keywords = "Mod\'elisation de th\`emes, Allocation Dirichlet Latente, k-Moyennes.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/51.pdf"
}
